中國研究：「手機」一詞的確最早於大陸流行

《從「手機」看不同華語社區同義詞群的競爭與選擇》
作者：邵敬敏 劉杰（暨南大學中文系）

Link:

1996年11月21日 《人民日報》

中國研究

中國四大發明：偷呃拐騙

耳機呢? 90年代好似係叫開耳筒

到宜家我都係叫電話唔叫手機

二奶呢
屬於深圳定香港

記憶中好似真係支那引入呢堆term

今日講手機呢個詞係中国最早發明，五十年後就話手機呢樣野係中国最早發明，六十年後話據文獻記載最先發明電腦既係中国人，七十年後就老屈埋發明電話既安東尼穆齊係中国人，
竄改歷史，支那最強

中國研究 全地球最早出現都係中國啦

咁又唔係你講成咁嘅 我見出面喺拗手機定手提拗到打晒交，先搵篇討論手機詞語來源嘅學術論文比大家討論下姐，我都承認我個標題改得唔好 如果有誤解請見諒

總之連登仔用開就得
叫連登仔改口用手提電話易啲定光復香港易啲

其實我細個都係講手提

細個就真係叫手提電話/電話
去到有apps就變咗叫智能手機/手機

記住綠字「手持機」最後有圖link到1987年已經用緊
以下四段新聞都係節錄自人民郵電報
以下殘體已轉正體護眼

由以上可見大劣報紙人民郵電報1996-1997年已經用緊「手機」
同時亦有用「手持機」「大哥大」「移動電話」
由圖可見1987年已經用緊「手持機」
「手持機」簡稱為「手機」亦係順理成章[/quote]

最緊要溝通到姐 手機從字義上的確沒問題 機呢個字 遊戲機 收音機 相機 攝錄機 個機字都係咁用 形容一部電子產品
既然如此 將手提電話簡稱 叫做手機 係造字上的確沒有問題 你要證明大陸傳入係一個問題的話 就先要證明呢個造字之法本來有問題 從邏輯角度 你要證明假如沒有大陸傳入 香港人永遠唔會叫手提電話做手機 咁先係一個正確既破斥。

遊戲機可以玩遊戲
收音機可以收到聲音聽
相機可以影相
攝錄機可以攝錄
手機可以...用手拎住?

印象中香港人真係講電話多

大家睇下強国人點講

香港初初係叫手提電話
呢幾年先多左人叫手機

抑係手提抑係電話

以前係叫開手提

手雞一定係蝗語

不嬲叫開手提/電話